                       《3ds Max 2011白金手册》

---------------------------------------------------------------------

    《3ds Max 2011白金手册》是一套全面学习并使用3ds Max软件制作三维动画的大型多
媒体教学手册，对3ds Max 2011中的强大功能作了详尽的讲解。火星时代一直以严谨的工作
态度和通俗易懂的教学方式进行教材开发工作，4年前开发出版的《火星人——3ds Max 8白
金手册》至今居于同类产品的销量首位。本套教材是《火星人——3ds Max 8白金手册》的
一个重大升级，也是目前国内最全面实用的3ds Max多媒体教材之一，通过4册教学手册和8张
DVD教学光盘，全面深入地讲解了3ds Max软件的各种使用方法以及制作技巧。

    《3ds Max 2011白金手册》共4册，章节按照工具、菜单、命令面板、材质、渲染等顺
序编排，便于平时查阅，配套超大容量视频教学光盘8DVD，录像教学近100小时，内容自成
系统，和文字教学相辅相成。本套教材是专门针对入门以后的初学者开发的中级提高教材，
对软件进行了更深层的学习和分析，内容全面，阐述权威，技术含量高，非常适合培训自
学和从事专业动画创作使用。


    文字手册编排仔细，对每个命令和功能都进行了条理细致的分析，包括：

   【功用】：说明每个命令的用途和适用范围。
   【参数】：对命令的每个参数都进行详细的解释，包含中文释义和标注。
   【操作】：给出命令的详细操作步骤。
   【实例】：提供命令应用的实例训练。
 
　　配套的8张多媒体教学光盘内容量巨大，制作精良，首创独特的多媒体手册方式，方便
学习和日常查阅。光盘教学全部由火星时代资深老师亲自讲解，按照培训课程的方式安排，
读者可以自由选择安排学习进度，对软件进行全面深入的学习，使用教学录像可以数十倍
的提高学习效率。



    这四册书的主要内容及DVD视频教学光盘安排如下。

    《3ds Max 2011白金手册Ⅰ》（配DVD1）：第1章至第3章，包括3ds Max 2011的
概论、控制工具、屏幕菜单等内容。

    《3ds Max 2011白金手册Ⅱ》（配DVD2和DVD3）：第4章至第8章，包括3ds Max 
2011的创建、修改、层次、运动、显示命令面板等内容。

    《3ds Max 2011白金手册Ⅲ》（配DVD4和DVD5）：第9章至第13章，包括3ds Max
2011的工具命令面板、材质与贴图、环境与效果、渲染、mental ray渲染器等内容。

    《3ds Max 2011白金手册Ⅳ》（配DVD6、DVD7和DVD8）：第14章至第22章，包括
3ds Max 2011的Hair and Fur毛发制作系统、Particle Flow粒子流系统、reactor
动力学系统、Character Studio角色动画系统、CAT角色动画系统、Cloth布料系统、
MAXScript脚本语言、石墨建模工具、3ds Max插件介绍等内容。

    全套DVD视频教学光盘内容安排如下。

    DVD1（3ds Max 2011新增功能介绍、基础知识、动画制作）：全面讲解了3ds Max 
2011的重要新增功能，并且对基础知识和动画制作的相关内容进行了详细讲解，共计10小时。

    DVD2（创建系统、修改系统部分内容）：全面讲解了如何在3ds Max 2011中创建各种
对象，以及如何使用修改系统对对象进行各种修改操作，共计13小时。

    DVD3（修改系统）：介绍使用修改系统对对象进行各种修改，共计15小时。

    DVD4（材质、环境与效果、Video post）：全面介绍了3ds Max 2011材质编辑器
的使用方法、使用环境、效果、Videopost来制作各种特效，共计11小时。

    DVD5（照明与渲染、mental ray渲染器）：全面介绍3ds Max的灯光、渲染和mental
ray渲染器的相关技术，对如何使用mental ray渲染器来制作出逼真的金属、玻璃、焦散效果，
以及如何使用全局光照的高级技巧进行了全面讲解，共计15小时。

    DVD6（Hair and Fur毛发制作系统、Particle Flow粒子流系统、reactor动力
学系统）：全面而详细地讲解了如何使用Hair and Fur毛发制作系统制作真实的毛发效果，
如何使用Particle Flow粒子流系统制作出电影级粒子动画的各种技巧。全面介绍reactor
动力学系统的相关高级技术，并讲解了如何使用reactor动力学系统再现真实的物理世界，
共计12小时。

    DVD7（Character Studio角色动画系统、CAT角色动画系统）：全面讲解了
Character Studio和Character Animation Toolkit两大角色动画系统的高级技术，
再现真实的骨骼动画形式，共计12小时。

    DVD8（Hair and Fur毛发制作系统、Cloth布料系统、石墨建模工具、MAXScript
脚本语言）：（Cloth布料系统、石墨建模工具、MAXScript脚本语言）：全面讲解了Cloth
布料系统的相关高级技术以及衣物的仿真制作技巧。生动地介绍了3ds Max 2011版中新增
石墨建模工具的操作方法。分析MAXScript脚本语言的相关高级技术，以及如何使用
MAXScript脚本语言来进行更有效率的工作，共计10小时。



    本套教材的教学光盘既和文字教材相辅相成，又能作为独立的教学引导读者掌握3ds
Max软件。光盘中除了包括全面的功能参数教学以外，还提供了部分制作实例教学、范例文件等，
涉及片头动画、商业广告、可视化建筑动画、角色动画等多个方面，对快速提高和掌握专业技
能有很大的帮助。
---------------------------------------------------------------------

                                光盘内容使用说明

一、光盘中的内容主要分为3大部分，分别存放于下列目录中：

(1) 视频教学文件
\DVD*：为放置视频教学文件的目录，执行光盘根目录下的Index.html文件即可打开浏览教
学文件。

(2) 范例资源文件
\Scenes：为视频或文字内容相关的场景和贴图文件。本目录内包括“图书场景文件”和“视频
教学场景文件”两个文件夹。“图书场景文件”中包含了所有图书教学中使用的场景和贴图，按
照书中的章节划分目录；“视频教学场景文件”包含了DVD视频教学中所使用的所有场景文件和
贴图，按照视频教学结构划分目录。

(3) 工具文件
\Setup：放置了本套教学使用的所有视频代码与软件升级安装程序。必须正确安装视频代码
才能正常观看动画演示和教学录像，具体安装方法请参见配套手册的“光盘使用说明”。

二、关于场景文件的版本
　　配套光盘中的三维场景文件以3ds Max 2011格式保存（根据教学需要，部分场景文件为
2010格式），需要使用3ds Max 2011或者以上版本才能正确打开。

---------------------------------------------------------------------
  

北京火星时代科技有限公司出品

图书部技术支持电话：（010）59833333转8852
图书部售后服务热线：（010）59833333转8810
投稿邮箱：publish@hxsd.com
售后邮箱：support@hxsd.com
网    址：http://book.hxsd.com
图书官方淘宝旗舰店：http://hxsd.dian.taobao.com/
通讯地址：北京市海淀区杏石口路81号火星时代大厦
邮    编：100195


光盘策划：火星时代
文本编著：火星时代
软件开发：火星时代
出    版：人民邮电出版社
责任编辑信箱：cg@ptpress.com.cn
人民邮电出版社网址：http://www.ptpress.com.cn


---------------------------------------------------------------------

    光盘应与配套手册共同使用，正版用户可以通过网站或电话获得相应的技术支持（指
本教学产品的使用问题，也包括应用软件的使用技术解答）。需要本套教材的读者请在当地
新华书店和科技书店购买，或者按上面提供的地址进行邮购。

　　声明：如果您购买的产品没有配带相应的文字手册，说明是盗版产品，在使用时脱离了
文字手册将无法保障正常使用，我们也不承担盗版产品有可能对系统造成的损害。对于盗版
产品的用户我们不会提供任何技术支持，希望您能购买正版产品。
